## script - сборка шелл-скриптов от начинающего линуксоида ##
### Текущий список скриптов: ###
* [strcomp](https://bitbucket.org/filalex77/script/branch/strcomp) - сравнение строк
* [fenc](https://bitbucket.org/filalex77/script/branch/fenc) - шифрование файлов

---

### fenc - шифрование файлов ###

Использование:

```fenc -e [файл] [пароль]``` - зашифровать файл

```fenc -d [файл] [пароль]``` - расшифровать файл

---

### getip - узнать свой IP

Использование:

```getip``` - получить ваш IP-адрес